
\medskip

%\parbox{0.48\linewidth}{On considère le programme de calcul ci-contre.}\hfill
%\parbox{0.48\linewidth}{\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|}\hline
%$\bullet~~$Choisir un nombre.\\
%$\bullet~~$Ajouter 2 à ce nombre.\\
%$\bullet~~$Prendre le carré du résultat précédent.\\
%$\bullet~~$Soustraire le carré du nombre de départ au résultat précédent.\\ \hline
%\end{tabularx}}
%
%\medskip
%
%On a utilisé la feuille de calcul ci-dessous pour appliquer ce programme de calcul au nombre 5 ; le résultat obtenu est 24.

%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|l|X|}\hline
%&A&B\\ \hline
%1& Programme&Résultat\\ \hline
%2& Choisir un nombre &5\\ \hline
%3& Ajouter 2 à ce nombre &7\\ \hline
%4& Prendre le carré du résultat précédent &49\\ \hline
%5& Soustraire le carré du nombre de départ au résultat précédent &24\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}

\smallskip

\begin{enumerate}
\item %Pour les questions suivantes, faire apparaître les calculs sur la copie.
	\begin{enumerate}
		\item %Si on choisit 2 comme nombre de départ, vérifier qu'on obtient 12 comme résultat.
$2 \to 2 + 2 = 4 \to 4^2 = 16 \to 16 - 2^2 = 16 - 4 = 12$.
		\item %Si on choisit $- 8$ comme nombre de départ, quel résultat obtient-on ?0
$- 8 \to -8 + 2 = - 6 \to (- 6)^2 = 36 \to 36 - (- 8)^2 = 36 - 64 = - 28$.
	\end{enumerate}
\item %Parmi les trois propositions suivantes, recopier sur votre copie la formule qui a été saisie dans la cellule B5.

%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%=B4 $-$ B2 * B2& =B2 + 2 &= B3 * B3\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
=B4 $-$ B2 * B2
\item 
	\begin{enumerate}
		\item %Si l'on choisit $x$ comme nombre de départ, exprimer en fonction de $x$, le résultat final de ce programme de calcul.
$x \to x + 2 \to (x + 2)^2 \to (x + 2)^2 - x^2$.
		\item %Montrer que $(x + 2)^2 - x^2 = 4x + 4$.
On a une identité remarquable (différence de deux carrés, donc :
		
$(x + 2)^2 - x^2 = [(x + 2) + x][(x + 2) - x] = (x + 2 + x)(x + 2 - x) = 2(2x + 2) = 4x + 4$.
	\end{enumerate}
\item %Si on choisit un nombre entier au départ, est-il exact que le résultat du programme est toujours un multiple de 4 ? Justifier.
On a bien $4x + 4 = 4\times x + 4 \times 1 = 4\times (x + 1)$ : le résultat est un multiple de 4 quel que soit le nombre de départ.
\end{enumerate}
%Résultat

\medskip

